[
    {
        "question_num": 1,
        "question": "( 4^{ frac{1}{2}} + log_2 8 ) 의 값은? [2점]",
        "point": 2.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 7,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 2,
        "question": "( int_{0}^{1}(2x+3)dx ) 의 값은? [2점]",
        "point": 2.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 7,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 3,
        "question": "함수 ( f(x) x^2 ax ) 에 대하여 ( f'(1) 0 )일 때, 상수 ( a )의 값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 7,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 4,
        "question": "( lim_{x to 1^ } f(x) + lim_{x to 1^+} f(x) ) 의 값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( 1 )",
        "choice2": "(0 )",
        "choice3": "(1 )",
        "choice4": "(2 )",
        "choice5": "(3 )",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 7,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 5,
        "question": "부등식 ( 5^{2x 7} leq left( dfrac{1}{5} right)^{x 2} ) 을 만족시키는 자연수 ( x )의 개수는? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 7,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 6,
        "question": "( cos( theta) + sin( pi + theta) frac{3}{5} ) 일 때, ( sin theta cos theta )의 값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{1}{5} )",
        "choice2": "( frac{6}{25} )",
        "choice3": "( frac{7}{25} )",
        "choice4": "( frac{8}{25} )",
        "choice5": "( frac{9}{25} )",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 7,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 7,
        "question": "(a_9 + a_{12} ) 의 값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "5",
        "choice2": "6",
        "choice3": "7",
        "choice4": "8",
        "choice5": "9",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 7,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 8,
        "question": "첫째항이 (a (a > 0) )이고, 공비가 (r )인 등비수열 ( {a_n } ) 의 첫째항부터 제 (n )항까지의 합을 (S_n ) 이라 하자. (2a S_2 + S_3, r^2 64a^2 ) 일 때, (a_5 ) 의 값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "2",
        "choice2": "4",
        "choice3": "6",
        "choice4": "8",
        "choice5": "10",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 7,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 9,
        "question": "2 이상의 두 자연수 (a, n )에 대하여 (( sqrt[n]{a})^3 )의 값이 자연수가 되도록 하는 (n )의 최댓값을 (f(a) )라 하자. (f(4) + f(27) )의 값은? [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "13",
        "choice2": "14",
        "choice3": "15",
        "choice4": "16",
        "choice5": "17",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 7,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 10,
        "question": "(0 leq x < 2 pi ) 일 때, 방정식 (3 cos^2x + 5 sin x 1 0 ) 의 모든 해의 합은? [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( pi )",
        "choice2": "( frac{3}{2} pi )",
        "choice3": "(2 pi )",
        "choice4": "( frac{5}{2} pi )",
        "choice5": "(3 pi )",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 7,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 11,
        "question": "삼각형 (ACB )의 넓이가 (28 )일 때, (a^{10} )의 값은? [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "15",
        "choice2": "18",
        "choice3": "21",
        "choice4": "24",
        "choice5": "27",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 7,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 12,
        "question": "다항함수 ( f(x) ) 는 ( lim_{{x to infty}} frac{f(x)}{x^2 3x 5} 2 ) 를 만족시키고, 함수 ( g(x) ) 는 [ g(x) begin{cases} frac{1}{x 3} & (x neq 3) 1 & (x 3) end{cases} ] 이다. 두 함수 ( f(x) ), ( g(x) ) 에 대하여 함수 ( f(x)g(x) ) 가 실수 전체의 집합에서 연속일 때, ( f(1) ) 의 값은? [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "8",
        "choice2": "9",
        "choice3": "10",
        "choice4": "11",
        "choice5": "12",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 7,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 13,
        "question": "위의 ( (가), (나), (다) )에 알맞은 식을 각각 ( f(n), g(n), h(n) )이라 할 때, ( f(8) g(8)+h(8) )의 값은? [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 7,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 14,
        "question": "시간 ( t 0 )일 때 원점을 출발하여 수직선 위를 움직이는 점 ( P )의 시간 ( t (t geq 0) )에서의 속도 ( v(t) )가 [ v(t) 3t^2 6t ] 일 때, <보기>에서 옳은 것만을 있는 대로 고른 것은? [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 7,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 15,
        "question": "함수 ( g(x) |f'(x)| f''(x) )에 대하여 ( int_{0}^{10} g(x) , dx )의 값은? [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "48",
        "choice2": "50",
        "choice3": "52",
        "choice4": "54",
        "choice5": "56",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 7,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 16,
        "question": "두 상수 (a, b )에 대하여 ( lim_{{x to 1}} frac{x^2 + 4x + a}{x + 1} b )일 때, (a + b )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 7,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 5
    },
    {
        "question_num": 17,
        "question": "함수 (f(x) )에 대하여 (f'(x) 3x^2 + 6x 4 )이고 (f(1) 5 )일 때, (f(2) )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 7,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 17
    },
    {
        "question_num": 18,
        "question": "함수 (f(x) x^3 + ax ) 에서 (x )의 값이 1에서 3까지 변할 때의 평균변화율이 (f'(a) ) 의 값과 같게 되도록 하는 양수 (a )에 대하여 (3a^2 )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 7,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 13
    },
    {
        "question_num": 19,
        "question": "두 다항함수 ( f(x) ), ( g(x) )가 다음을 만족시킨다. 함수 ( h(x) f(x)g(x) )에 대하여 ( h'(2) )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 7,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 24
    },
    {
        "question_num": 20,
        "question": "선분 AB를 5 4로 내분하는 점을 D라 할 때, 삼각형 CAD의 외접원의 넓이는 S이다. ( frac{S}{ pi} )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 7,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 27
    },
    {
        "question_num": 21,
        "question": "공차가 (d )이고 모든 항이 자연수인 등차수열 ( {a_n } )이 다음 조건을 만족시킨다. (가) (a_1 leq d ) (나) 어떤 자연수 (k (k geq 3) )에 대하여 세 항 (a_2, a_k, a_{3k 1} )이 이 순서대로 등비수열을 이룬다. 90 ( leq a_{16} leq 100 )일 때, (a_{20} )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 7,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 117
    },
    {
        "question_num": 22,
        "question": "삼차함수 ( f(x) frac{2 sqrt{3}}{3} x(x 3)(x+3) ) 에 대하여 ( x geq 3 )에서 정의된 함수 ( g(x) )는 [ g(x) begin{cases} f(x) & ( 3 leq x < 3) frac{1}{k+1}f(x 6k) & (6k 3 leq x < 6k+3) end{cases} ] (단, ( k )는 모든 자연수) 이다. 자연수 ( n )에 대하여 직선 ( y n )과 함수 ( y g(x) )의 그래프가 만나는 점의 개수를 ( a_n )이라 할 때, [ sum_{n 1}^{12} a_n ] 의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 7,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 64
    },
    {
        "question_num": 23,
        "question": "0 < ( theta < frac{ pi}{2} ) 인 ( theta )에 대하여 ( sin theta frac{ sqrt{5}}{5} )일 때, ( sec theta )의 값은? [2점]",
        "point": 2.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{ sqrt{5}}{2} )",
        "choice2": "( frac{3 sqrt{5}}{4} )",
        "choice3": "( sqrt{5} )",
        "choice4": "( frac{5 sqrt{5}}{4} )",
        "choice5": "( frac{3 sqrt{5}}{2} )",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 7,
        "subject_cat": 5,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 24,
        "question": "( int_{0}^{ frac{ pi}{4}} 2 cos2x sin^2 2x , dx ) 의 값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{1}{9} )",
        "choice2": "( frac{1}{6} )",
        "choice3": "( frac{2}{9} )",
        "choice4": "( frac{5}{18} )",
        "choice5": "( frac{1}{3} )",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 7,
        "subject_cat": 5,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 25,
        "question": "자연수 ( r )에 대하여 ( lim_{{n to infty}} frac{3^n + r^{n+1}}{3^n + 7 times r^n} 1 )이 성립하도록 하는 모든 ( r )의 값의 합은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "7",
        "choice2": "8",
        "choice3": "9",
        "choice4": "10",
        "choice5": "11",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 7,
        "subject_cat": 5,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 26,
        "question": "그림과 같이 한 변의 길이가 4인 정사각형 ( OA_1B_1C_1 )의 대각선 ( OB_1 )을 3 1로 내분하는 점을 ( D_1 )이라 하고, 네 선분 ( A_1B_1, B_1C_1, C_1D_1, D_1A_1 )로 둘러싸인 ㄱ 모양의 도형에 색칠하여 얻은 그림을 ( R_1 )이라 하자. 그림 ( R_1 )에서 중심이 ( O )이고 두 직선 ( A_1D_1, C_1D_1 )에 동시에 접하는 원과 선분 ( OB_1 )이 만나는 점을 ( B_2 )라 하자. 선분 ( OB_2 )를 대각선으로 하는 정사각형 ( OA_2B_2C_2 )를 그리고 정사각형 ( OA_2B_2C_2 )에 그림 ( R_1 )을 얻는 것과 같은 방법으로 ㄱ 모양의 도형을 그리고 색칠하여 얻은 그림을 ( R_2 )라 하자. 이와 같은 과정을 계속하여 ( n )번째 얻은 그림 ( R_n )에 색",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{70}{11} )",
        "choice2": "( frac{75}{11} )",
        "choice3": "( frac{80}{11} )",
        "choice4": "( frac{80}{9} )",
        "choice5": "( frac{85}{9} )",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 7,
        "subject_cat": 5,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 27,
        "question": "곡선 ( y xe^{ 2x} ) 의 변곡점을 A라 하자. 곡선 ( y xe^{ 2x} ) 위의 점 A에서의 접선이 x축과 만나는 점을 B라 할 때, 삼각형 OAB의 넓이는? (단, O는 원점이다.) [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( e^{ 2} )",
        "choice2": "( 3e^{ 2} )",
        "choice3": "( 1 )",
        "choice4": "( e^2 )",
        "choice5": "( 3e^2 )",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 7,
        "subject_cat": 5,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 28,
        "question": "그림과 같이 반지름의 길이가 5인 원에 내접하고, ( overline{AB} overline{AC} ) 인 삼각형 ( ABC ) 가 있다. ( angle BAC theta ) 라 하고, 점 ( B ) 를 지나고 직선 ( AB ) 에 수직인 직선이 원과 만나는 점 중 ( B ) 가 아닌 점을 ( D ), 직선 ( BD ) 와 직선 ( AC ) 가 만나는 점을 ( E ) 라 하자. 삼각형 ( ABC ) 의 넓이를 ( f( theta) ), 삼각형 ( CDE ) 의 넓이를 ( g( theta) )라 할 때, ( lim_{ theta to 0+} frac{g( theta)}{ theta^2 times f( theta)} ) 의 값은? (단, (0 < theta < frac{ pi}{2} )) [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{1}{8} )",
        "choice2": "( frac{1}{4} )",
        "choice3": "( frac{3}{8} )",
        "choice4": "( frac{1}{2} )",
        "choice5": "( frac{5}{8} )",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 7,
        "subject_cat": 5,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 29,
        "question": "함수 ( h(x) )가 실수 전체의 집합에서 미분 가능할 때, ( g(a+b) )의 값을 구하시오. (단, ( a, b )는 상수이다.) [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 7,
        "subject_cat": 5,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 15
    },
    {
        "question_num": 30,
        "question": "두 자연수 (a, b )에 대하여 이차함수 (f(x) ax^2 + b )가 있다. 함수 (g(x) )를 [ g(x) ln f(x) frac{1}{10} { f(x) 1 } ] 이라 하자. 실수 (t )에 대하여 직선 (y |g(t)| )와 함수 (y |g(x)| )의 그래프가 만나는 점의 개수를 (h(t) )라 하자. 두 함수 (g(x), h(t) )가 다음 조건을 만족시킨다. 가) 함수 (g(x) )는 (x 0 )에서 극솟값을 갖는다. 나) 함수 (h(t) )가 (t k )에서 불연속인 (k )의 값의 개수는 (7 )이다. [ int_{0}^{a} e^x f(x) , dx me^a 19 ] 일 때, 자연수 (m )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 7,
        "subject_cat": 5,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 586
    }
]